營造師學會籲政府帶頭安排地盤停工

營造師學會籲政府帶頭安排地盤停工
文章日期：2020年7月28日 19:51

"本港第三波新冠肺炎爆發，更有建築地盤爆發13宗確診個案，香港營造師學會會長岑厚德指，政府作為全港最大建築、土木工程業主，應暫緩政府及公營機構之非緊急工程項目，減輕業界的合約工期負擔，若地盤不幸出現感染，呼籲承建商應即時停工，政府亦應酌情提供工期索賠（Extension of time），以彌補停工期間的經濟損失。學會亦促請當局就停工安排發出通函，呼籲發展商跟隨政府做法與承建商商討合約工期及過期罰款的問題，以舒緩業界經濟壓力。"